{
    "Main": {
      "title": "Todo lo que necesitas saber para tus dias en Cataratas",      
      "Button-More": "Ver m√°s",
      "side1":"Adonde ir",
      "side2": "Hospedaje",
      "side3": "Que hacer",
      "sections": {
        "dondeIr": "Adonde ir",
        "alojamiento": "Hospedaje",
        "gastronomia": "Que hacer"
      } 
    },
    "cards": {
      "foz":{
      "title": "Foz do Igua√ßu",
      "location": "Paran√°, Brasil",
      "description": "Foz do Igua√ßu es una ciudad en el estado de Paran√°, Brasil. Est√° ubicada en la regi√≥n suroeste del pa√≠s, en la frontera con Argentina y Paraguay. Es conocida por ser la puerta de entrada a las Cataratas del Igua√ßu, una de las atracciones naturales m√°s importantes del mundo."  
      },
      "puerto":{
      "title": "Puerto Iguaz√∫",
      "location": "Misiones, Argentina",
      "description": "Puerto Iguaz√∫ es una ciudad en la provincia de Misiones, Argentina. Est√° ubicada en la regi√≥n noreste del pa√≠s, en la frontera con Brasil y Paraguay. Es conocida por ser la puerta de entrada a las Cataratas del Iguaz√∫, una de las atracciones naturales m√°s importantes del mundo."  
      },
      "cde":{
      "title": "Ciudad del Este",
      "location": "Alto Paran√°, Paraguay",
      "description": "Ciudad del Este es una ciudad en Paraguay, ubicada en el Departamento de Alto Paran√°, en la frontera con Brasil y Argentina. Es parte del √Årea de la Triple Frontera, que se considera uno de los centros comerciales y tur√≠sticos m√°s importantes de Am√©rica del Sur."       
      }
    },
    "Metadata": {
      "title": "Iguazu Guru",
      "description": "Toda la informacion que necesitas para tus dias en Cataratas, Puerto Iguazu, Foz do Igua√ßu y Ciudad del Este."
    },
    "LocaleSwitcher": {
      "label": "Cambiar idioma",
      "locale": "{locale, select, es {üá™üá∏ Espa√±ol} en {üá∫üá∏ English} pt {üáßüá∑ Portugu√™s} other {Idioma desconocido}}"
    },    
    "conversor": {
      "title": "Conversor de Monedas",
      "label 1": "Monto",
      "label 1 input": "Ingrese el monto",
      "label 2": "De",
      "label 3": "A",
      "button": "Convertir",
      "tasaCambio": "Tasa de cambio"
    },
    "ArgCatfaqs": [
        {
            "pregunta": "Tarifas",
            "respuesta": {
                "descuento": "El segundo d√≠a consecutivo de visita, da derecho al 50% de descuento.",
                "tarifas": [
                    {
                        "concepto": "Tarifa General",
                        "descripcion": "VISITANTES NO RESIDENTES EN ARGENTINA",
                        "precio": 45000
                    },
                    {
                        "concepto": "Residentes Nacionales",
                        "descripcion": null,
                        "precio": 15000
                    },
                    {
                        "concepto": "Residentes Provinciales",
                        "descripcion": "ADULTOS Y NI√ëOS",
                        "precio": 5000
                    },
                    {
                        "concepto": "Exentos",
                        "descripcion": "Personas jubiladas y pensionados nacionales, Menores de 6 a√±os, Visitantes con discapacidad, Veteranos de Guerra de Malvinas, Residentes Locales.",
                        "precio": "Gratis"
                    },
                    {
                        "concepto": "Paseo de Luna Llena - Adulto",
                        "descripcion": null,
                        "precio": 90000
                    },
                    {
                        "concepto": "Paseo de Luna Llena - Ni√±os",
                        "descripcion": "DE 6 A 12 A√ëOS",
                        "precio": 45000
                    },
                    {
                        "concepto": "Paseo de Luna Llena - Ni√±os",
                        "descripcion": "HASTA 5 A√ëOS",
                        "precio": "Gratis"
                    },
                    {
                        "concepto": "Estudiantes",
                        "descripcion": "Se requiere constancia de alumno regular.",
                        "precio": 7000
                    }
                ],
                "info_adicional": "Al finalizar el primer d√≠a de visita revalida tu ticket para obtener un descuento del 50% para el segundo d√≠a consecutivo. Es necesario presentar el DNI o Pasaporte v√°lido. El domicilio de residencia que figure en el documento de identidad determina el valor de la entrada. Para estudiantes, jubilados y discapacitados, se deber√° presentar la documentaci√≥n v√°lida y vigente, respaldatoria.",
                "compra_entrada": "https://www.argentina.gob.ar/parquesnacionales/iguazu/tickets",
                "boleteria": "Tambi√©n puedes adquirir el ticket de ingreso en las boleter√≠as de la entrada del Parque en efectivo (en pesos argentinos), con tarjeta de cr√©dito o d√©bito.",
                "estacionamiento": {
                    "titulo": "Estacionamiento por d√≠a",
                    "precios": [
                        {
                            "concepto": "Ciclomotores y Motos",
                            "precio": 3000
                        },
                        {
                            "concepto": "Automotores",
                            "precio": 6000
                        },
                        {
                            "concepto": "Combis",
                            "precio": 10000
                        },
                        {
                            "concepto": "Buses y Autoportantes",
                            "precio": 12000
                        },
                        {
                            "concepto": "Veh√≠culos Locales",
                            "precio": 3000
                        }
                    ]
                }
            }
        },
        {
            "pregunta": "Info pr√°ctica",
            "respuesta": {
                "preguntas_frecuentes": [
                    {
                        "numero": "1",
                        "pregunta": "¬øC√≥mo llegar a Puerto Iguaz√∫?",
                        "respuesta": {
                            "desde_buenos_aires": [
                                "Aeroparque Jorge Newbery > Aeropuerto Internacional Cataratas Del Iguaz√∫",
                                "Aeropuerto Internacional Ezeiza > Aeropuerto Internacional Cataratas Del Iguaz√∫",
                                "Aeropuerto El Palomar > Aeropuerto Internacional Cataratas Del Iguaz√∫",
                                "Buses desde Terminal de √ìmnibus de Retiro > Terminal de √≥mnibus de ciudad de Puerto Iguaz√∫",
                                "Veh√≠culos particulares por RN 14"
                            ],
                            "desde_foz_do_iguacu": [
                                "Terminal Rodovi√°rio Internacional de Foz do Igua√ßu > Terminal de √≥mnibus de ciudad de Puerto Iguaz√∫",
                                "Veh√≠culos particulares por Puente Internacional Tancredo Neves"
                            ],
                            "desde_ciudad_del_este": [
                                "Terminal de √ìmnibus Ciudad del Este > Terminal de √≥mnibus de ciudad de Puerto Iguaz√∫",
                                "Veh√≠culos particulares por Puente Internacional de la Amistad"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "numero": "2",
                        "pregunta": "D√≠as y horarios de apertura",
                        "respuesta": "El Parque abre todos los d√≠as en temporada de verano de 7 a 18 h, incluyendo d√≠as feriados y de lluvia."
                    },
                    {
                        "numero": "3",
                        "pregunta": "C√≥mo llegar al Parque",
                        "respuesta": "Direcci√≥n: Parque Nacional Iguaz√∫: Ruta 101 Km 142, N3370 Puerto Iguaz√∫, Misiones, Argentina. Coordenadas: 25¬∞31‚Ä≤05‚Ä≥S 54¬∞08‚Ä≤00‚Ä≥O / -25.518056, -54.133333. Transporte p√∫blico: La empresa R√≠o Uruguay ofrece servicios que parten desde el Hito Tres Fronteras y la Terminal de √ìmnibus de Puerto Iguaz√∫ (se anuncia en el letrero como Cataratas). Los traslados est√°n disponibles cada 20 minutos, todos los d√≠as del a√±o. Tambi√©n se puede optar por venir en auto particular o en taxi. En las noches del Paseo de Luna Llena, los buses ofrecen un servicio especial que parte de la Terminal de √≥mnibus de Iguaz√∫. Consultar horarios y tarifas all√≠. Autom√≥vil: Se puede llegar desde Puerto Iguaz√∫ a trav√©s de  la Av. Victoria Aguirre, RN 12, RN 101, Acceso a Cataratas. ¬°Record√° siempre respetar los l√≠mites de velocidad y la vida silvestre al ingresar en el √°rea protegida!"
                    },
                    {
                        "numero": "4",
                        "pregunta": "¬øC√≥mo compro el ticket para ingresar?",
                        "respuesta": "Actualmente las entradas se adquieren √∫nicamente de forma anticipada a trav√©s de la web, en https://iguazuargentina.com/tickets/es/ All√≠ eliges el horario y el d√≠a en el que deseas venir."
                    },
                    {
                        "numero": "5",
                        "pregunta": "¬øEs obligatorio que contrate un gu√≠a para visitar el Parque?",
                        "respuesta": "No, no es obligatorio contratar un gu√≠a para visitar el Parque. De todas formas, te recomendamos solicitar un gu√≠a en la entrada al Parque al llegar, para disfrutar m√°s de tu visita."
                    },
                    {
                        "numero": "6",
                        "pregunta": "¬øQu√© protocolos o medidas obligatorias debo cumplir durante mi visita?",
                        "respuesta": "‚Ä¢ ¬°No alimentar a los animales del Parque ni tocarlos! ‚Ä¢ Seguir las indicaciones del personal del parque, se√±al√©tica y respetar las normas de seguridad. Prestar atenci√≥n al caminar. ‚Ä¢ Circular s√≥lo en recorridos habilitados. ‚Ä¢ Ser respetuoso con el medio ambiente y no dejar residuos en el parque."
                    },
                    {
                        "numero": "7",
                        "pregunta": "Perd√≠ un objeto en el Parque, ¬øc√≥mo puedo encontrarlo?",
                        "respuesta": "Si perdiste un objeto en el Parque, debes comunicarte con Objetos Perdidos del Centro Operativo Cataratas (COC), ubicado en el acceso. Tambi√©n puedes comunicarte llamando al +543757420180 o enviando un email a coc@apn.gob.ar"
                    },
                    {
                        "numero": "8",
                        "pregunta": "¬øCu√°les son las formas de recorrer el parque?",
                        "respuesta": "Desde Iguaz√∫ Argentina te recomendamos organizar tu visita al Parque con un m√≠nimo de dos d√≠as, para aprovechar las actividades y atractivos que te ofrece el Parque. D√≠a 1 Circuito Superior + Garganta del Diablo + Tren Ecol√≥gico de la Selva + Restaurant La Selva Tiempo promedio de recorrido: 5hs. D√≠a 2 Para tu segundo d√≠a de visita, te recomendamos las siguientes opciones: 1) Circuito Inferior Este recorrido te permite adentrarte a lo m√°s profundo de la selva paranaense para vivir momentos √∫nicos. Tiempo promedio de recorrido: 1hs. 30min. 2) Paseo de la Gran Aventura Para contratar esta excursi√≥n, debes consultar con iguazujungle.com Tiempo promedio de recorrido: 2hs. 30 min. D√≠a 3 1) Sendero Macuco + Salto Arrechea. Tiempo promedio de recorrido: 2hs. 30 min. 2) Paseo Ecol√≥gico Para realizar esta excursi√≥n, debes consultar con iguazujungle.com Tiempo promedio de recorrido: 30 min. Aclaraci√≥n: pod√©s realizar los recorridos con o sin el gu√≠a y elegir los paseos que quer√©s realizar cada d√≠a. Paseo de Luna Llena Si tu visita coincide con los d√≠as de luna llena, te invitamos a vivir las Cataratas y la selva de una manera √∫nica con nuestro Paseo de Luna Llena. Este recorrido dura aproximadamente 3 horas y ten√©s la opci√≥n de contratar aparte el servicio de cena, que se brinda en el Restaurante de la Selva del Parque."
                    },
                    {
                        "numero": "9",
                        "pregunta": "¬øPuedo programar mi viaje un d√≠a feriado o un d√≠a de lluvia?",
                        "respuesta": "El Parque se encuentra abierto todos los d√≠as, inclusive si llueve o es feriado."
                    },
                    {
                        "numero": "10",
                        "pregunta": "¬øExiste alg√∫n tipo de asistencia m√©dica?",
                        "respuesta": "El parque cuenta con un servicio de asistencia m√©dica y enfermer√≠a para primeros auxilios, con servicio de ambulancia en la Estaci√≥n Central y Estaci√≥n Garganta."
                    },
                    {
                        "numero": "11",
                        "pregunta": "¬øC√≥mo es el clima en la ciudad de Puerto Iguaz√∫?",
                        "respuesta": "La ciudad de Puerto Iguaz√∫ posee un clima subtropical sin estaci√≥n seca, lo que incentiva a visitarla todo el a√±o por sus c√°lidas temperaturas. El mes m√°s caluroso es diciembre, mientras que las temperaturas m√°s bajas se dan en junio y julio, durante la temporada invernal."
                    },
                    {
                        "numero": "12",
                        "pregunta": "¬øDebo llevar alguna protecci√≥n en particular?",
                        "respuesta": "Para realizar tu visita te recomendamos: - Usar repelente de mosquitos, protector solar y gorra para protegerte del sol y los insectos. - Llevar calzado c√≥modo y ropa adecuada para caminar (un piloto de lluvia puede ser √∫til para proteger tus pertenencias) - Mantenerte hidratado durante todo el recorrido para evitar fatiga y posibles desmayos."
                    },
                    {
                        "numero": "13",
                        "pregunta": "¬øC√≥mo debo adaptarme a la vida dentro del Parque?",
                        "respuesta": "Es importante que no toques ni alimentes a los animales del Parque, ya que son especies salvajes y debemos respetar sus h√°bitos. Sigue las indicaciones del gu√≠a que te acompa√±a durante el recorrido y circula exclusivamente por lugares habilitados al p√∫blico (pasarelas y senderos). Te recomendamos leer la carteler√≠a indicativa del Parque para disfrutar de una mejor visita y conocer informaci√≥n sobre la flora y fauna del lugar."
                    },
                    {
                        "numero": "14",
                        "pregunta": "¬øPuedo retirar efectivo (pesos argentinos) en el Parque?",
                        "respuesta": "Existe un cajero autom√°tico de la red Link en el Parque."
                    }
                ],
                "caracteristicas": {
                    "horario": "Todos los d√≠as del a√±o de 7:30 a 18hs.",
                    "atracciones": "Centro de Visitantes |Tren Ecol√≥gico de la Selva | Sendero Verde |Paseo Inferior |Paseo Superior |Garganta del Diablo |Sendero Macuco",
                    "documentacion": "Es necesario presentar el DNI o Pasaporte v√°lido. El domicilio de residencia que figure en el documento de identidad determina el valor de la entrada.",
                    "descuento_segundo_dia": "Al finalizar el primer d√≠a de visita revalide su ticket, para obtener un descuento del 50% en el valor de su entrada para el segundo d√≠a consecutivo."
                }
            }
        },
        {
            "pregunta": "Servicios",
            "respuesta": {
                "transporte": [
                    {
                        "titulo": "Transporte",
                        "servicios": [
                            {
                                "descripcion": "Estacionamiento con servicio de recarga de bater√≠a y servicio mec√°nico ligero",
                                "ubicacion": "Frente al Portal de Acceso"
                            },
                            {
                                "descripcion": "Transporte p√∫blico: colectivos de l√≠nea R√≠o Uruguay y servicio de taxis Atti",
                                "ubicacion": "Portal de Acceso"
                            }
                        ]
                    },
                    {
                        "titulo": "Otro",
                        "servicios": [
                            {
                                "descripcion": "Tren Ecol√≥gico de la Selva (con vagones adaptados para sillas de ruedas y cochecitos)",
                                "ubicacion": "Estaciones del Tren"
                            },
                            {
                                "descripcion": "Servicio de transporte gratuito para personas mayores o con discapacidad",
                                "ubicacion": "Portal de Acceso | Estaci√≥n Central y Cataratas"
                            }
                        ]
                    }
                ],
                "ninos": [
                    {
                        "titulo": "Ni√±os",
                        "servicios": [
                            {
                                "descripcion": "Alquileres de cochecitos para beb√©s de 0 a 2 a√±os",
                                "ubicacion": "Portal de Acceso | Estaci√≥n Central | Estaci√≥n Cataratas"
                            }
                        ]
                    },
                    {
                        "titulo": "Otro",
                        "servicios": [
                            {
                                "descripcion": "Plaza de juegos",
                                "ubicacion": "Frente al Restaurante La Selva"
                            }
                        ]
                    }
                ],
                "seguridad": [
                    {
                        "titulo": "Seguridad",
                        "servicios": [
                            {
                                "descripcion": "Alquiler de Lockers",
                                "ubicacion": "Portal de Acceso"
                            },
                            {
                                "descripcion": "Caniles gratuitos para mascotas",
                                "ubicacion": "Frente al Portal de Acceso"
                            }
                        ]
                    },
                    {
                        "titulo": "Otro",
                        "servicios": [
                            {
                                "descripcion": "Cajero autom√°tico (LINK)",
                                "ubicacion": "Portal de Acceso"
                            },
                            {
                                "descripcion": "Objetos perdidos COC (Centro Operativo Cataratas)",
                                "ubicacion": "tel: +543757420180/ email: coc@apn.gob.ar"
                            }
                        ]
                    }
                ],
                "personal": [
                    {
                        "titulo": "Personal",
                        "servicios": [
                            {
                                "descripcion": "Sanitarios accesibles",
                                "ubicacion": "Portal de Acceso | Patio de Servicios | Estaciones del Tren | Bar 2 Hermanas"
                            },
                            {
                                "descripcion": "Duchas al aire libre",
                                "ubicacion": "Estaciones del Tren"
                            }
                        ]
                    },
                    {
                        "titulo": "Otro",
                        "servicios": [
                            {
                                "descripcion": "Atenci√≥n m√©dica y enfermer√≠a para primeros auxilios, con servicio de ambulancia",
                                "ubicacion": "Estaci√≥n Central | Estaci√≥n Cataratas"
                            }
                        ]
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "pregunta": "Consejos",
            "respuesta": {
                "avisos": [
                    "No toques ni alimentes a los animales del Parque, son animales silvestres.",
                    "Circula exclusivamente por lugares habilitados al p√∫blico (pasarelas y senderos).",
                    "El Parque dispone de servicio wifi gratuito y recarga de celulares.",
                    "Bebe mucha agua durante todo el d√≠a.",
                    "Usa repelente de insectos y protector solar en todo momento.",
                    "Lee y respeta la carteler√≠a indicativa del Parque para disfrutar de una mejor visita.",
                    "Usa ropa y calzado c√≥modos para realizar caminatas.",
                    "Se recomienda la utilizaci√≥n de gorras, anteojos de sol y pilotines, para hacer m√°s placentera tu visita."
                ],
                "parrafo_avisos": "Descubrir el Parque a cada paso es vivir intensas emociones. Para que tu visita sea segura, agradable y llena de vivencias inolvidables, aqu√≠ encontrar√°s algunos consejos √∫tiles",
                "consejos": [
                    {
                        "titulo": "Planificar tu visita en dos d√≠as",
                        "descripcion": "El Paseo m√°s conocido es Garganta del Diablo, pero hay otros paseos emocionantes en el Parque como el Paseo Inferior o el Sendero Macuco, para tomarte el tiempo y recorrer, disfrutando de cada detalle de la naturaleza.",
                        "link": "https://iguazuargentina.com/es/travesias",
                        "link_text": "Traves√≠as sugeridas"
                    },
                    {
                        "titulo": "Empezar tu d√≠a recorriendo el Paseo Inferior",
                        "descripcion": "Disfruta de la brisa refrescante del Salto Bossetti, es una experiencia emocionante: una caminata las primeras horas del d√≠a con todas las energ√≠as disponibles para vivir los saltos y cascadas de agua desde cerca.",
                        "link": "https://iguazuargentina.com/es/paseoinferior",
                        "link_text": "Paseo Inferior"
                    },
                    {
                        "titulo": "Tomarte una pausa para almorzar, disfrutar de un refrigerio o hidratarte",
                        "descripcion": "Aprovechar las zonas de descanso del Parque, rodeadas de verde (un entorno natural √∫nico, en un paisaje maravilloso para respirar aire puro y descansar)."
                    },
                    {
                        "titulo": "Visitar el Centro de Visitantes",
                        "descripcion": "Para conocer sobre la flora, la fauna y la historia de las Cataratas del Iguaz√∫, antes de realizar los paseos en vivo y en directo, para vivir m√°s intensamente la magia del Parque.",
                        "link": "https://iguazuargentina.com/es/centrodevisitante",
                        "link_text": "Centro de Visitantes"
                    },
                    {
                        "titulo": "Prestar atenci√≥n a todo lo que te rodea en el Parque",
                        "descripcion": "Con los sentidos agudizados para experimentar la vida como nunca antes. El Parque es el h√°bitat de variedad de especies de flora y fauna: entre las ramas de √°rboles de gran porte puedes encontrar aves √∫nicas en el mundo, ver monos ca√≠ o agut√≠es entre la vegetaci√≥n, entre muchas otras especies.",
                        "link": "https://iguazuargentina.com/es/paseoalaluzdelaluna",
                        "link_text": "Traves√≠as sugeridas"
                    },
                    {
                        "titulo": "Si tu viaje coincide con el plenilunio, disfruta del Paseo de Luna llena",
                        "descripcion": "La luna y las estrellas te guiar√°n hasta el Balc√≥n de la Garganta del Diablo, donde podr√°s maravillarte frente a un manto de agua plateada que cae con un caudal de 2.000 m3 por minuto.",
                        "link": "https://iguazuargentina.com/es/paseoalaluzdelaluna",
                        "link_text": "Paseo a la Luz de la Luna"
                    }
                ]
            }
        }
    ]
    
  }